<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<articles>
    <article>
        <auteur>Olena Persianova</auteur>
        <date>2015-05-26</date>
        <source>http://stage.esy.es/articles.php?article_id=8</source>
        <titre>M1, M2, Bac... en France et en Ukraine!</titre>
        <contenu>Nous allons comparer les structures des systèmes éducatifs en France et en 
Ukraine parce qu’il est nécessaire de décrire votre première formation en 
Ukraine en français. Les niveaux suivants (tableaux 1-2) ne sont pas 
équivalents – ils sont regroupés de façon à ce qu’il soit plus facile de les 
visualiser et pour faciliter la compréhension. Si vous êtes élève au collège 
ou au lycée, alors le tableau 1 vous aidera à retrouver les différences entre 
les écoles primaire et secondaire en France et en Ukraine.Si vous cherchez 
le stage/la programme pour masters en France, tableau 2 vous démontrera 
les différences principaux entre les systèmes de l'enseignement supérieur.
Alors quand vous préparez le CV, nous vous recommandons de faire attention 
aux différences entre les systèmes de l'enseignement supérieur pour que 
les recruteurs françaises vous meilleur comprennent.
        </contenu>
    </article>
	<article>
        <auteur>Wikipedia</auteur>
        <date>2015-05-20</date>
        <source>http://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_%C3%A9ducatif_fran%C3%A7ais</source>
        <titre>Système éducatif français</titre>
        <contenu>Le système éducatif français est très centralisé, piloté par le ministère de 
l’Éducation nationale. Depuis 1959 (réforme Berthoin), l’instruction y est 
obligatoire de 6 à 16 ans ; l’école à la maison est donc légale 
(quoique marginale). Il existe plus de 65 000 établissements scolaires, 
relevant pour la plupart du ministère de l’Éducation nationale, même si 
environ 15 % (primaire) à 20 % (secondaire) des élèves sont dans 
des établissements privés.</contenu>
    </article>
	<article>
        <auteur>lenegociantplus</auteur>
        <date>2015-05-21</date>
        <source>http://lenegociantplus.com/fr/le-systeme-educatif</source>
        <titre>Le Système éducatif en Ukraine</titre>
        <contenu> Le ministère de l’Éducation est l’organisme central qui administre 
le système éducatif ukrainien. Le ministère est chargé de la planification 
de l’enseignement, des prévisions et de la réglementation du réseau 
d’établissements d’enseignement. En sus, le ministère exerce un contrôle 
direct sur la conception et les contenus des programmes officiels à tous 
les niveaux du système éducatif du pays.
L’administration du système éducatif s’effectue également au niveau local 
par les autorités compétentes nommées par le ministère. Les conseils locaux 
des députés du peuple (CLDP) sont chargés du financement des établissements 
d’enseignement en associant des fonds de source locale et des fonds versés 
par le gouvernement national. La république de Crimée dispose de son propre 
ministère de l’Éducation.</contenu>
    </article>
	<article>
        <auteur>Le site officiel de la France</auteur>
        <date>2015-05-26</date>
        <source>http://www.france.fr/etudier-en-france/le-systeme-scolaire-francais-de-la-maternelle-au-lycee.html</source>
        <titre>Le système scolaire français : de la maternelle au lycée</titre>
        <contenu>Le système éducatif français est organisé en trois grandes étapes : 
école, collège et lycée. Les enseignements primaires et secondaires 
sont gratuits, neutres, laïcs et obligatoires de 6 à 16 ans. Toutefois, 
il existe des écoles privées non soumises à ces obligations et 
spécificités du système scolaire français.</contenu>
    </article>
	<article>
        <auteur>Institut Francais</auteur>
        <date>2015-05-28</date>
        <source>http://institutfrancais-italia.com/fr/node/4791</source>
        <titre>L’ENSEIGNEMENT SUPÉRIEUR FRANÇAIS</titre>
        <contenu>Dans le droit fil de la Déclaration de la Sorbonne (1998) et 
de la Déclaration de Bologne (1999) visant à créer un Espace européen 
de l’enseignement supérieur, la France comme tous les pays signataires 
a fait évoluer l’architecture de son système et de ses formations 
universitaires. 
46 pays sont désormais membres du Processus de Bologne.Le Processus 
de Bologne a pour but de construire une Europe du savoir sur un modèle 
et des objectifs communs. Deux types d’établissements composent 
le paysage de l’enseignement supérieur français : les universités, 
et les écoles (Grandes Écoles et écoles spécialisées), établissements 
privés ou publics accessibles par concours.</contenu>
    </article>
		<article>
        <auteur>Olena Persianova</auteur>
        <date>2015-06-13</date>
        <source>http://stage.esy.es</source>
        <titre>Chat article</titre>
        <contenu> Le chat domestique  est un mammifère carnivore de la famille 
des félidés. Il est l’un des principaux animaux de compagnie et compte aujourd’hui 
une cinquantaine de races différentes reconnues par les instances de certification. Dans de nombreux pays, 
le chat entre dans le cadre de la législation sur les carnivores domestiques à l’instar du chien et du furet.</contenu>
    </article>
</articles>
