<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<photos>
    <photo>
        <auteur>Olga</auteur>
        <date>2015-06-12</date>
        <source>http://stage.esy.es/images_MotsUpp/chat.jpg</source>
        <titre>Chat</titre>
        <contenu>Le chat domestique  est un mammifère carnivore de la famille des félidés. 
Il est l’un des principaux animaux de compagnie et compte aujourd’hui une cinquantaine de races différentes reconnues 
par les instances de certification. Dans de nombreux pays, le chat entre dans le cadre de la législation 
sur les carnivores domestiques à l’instar du chien et du furet.</contenu>
    </photo>
    <photo>
        <auteur>Olga</auteur>
        <date>2015-06-12</date>
        <source>http://stage.esy.es/MotsAppImages/Chien.jpg</source>
        <titre>Chien </titre>
        <contenu>Le chien est la sous-espèce domestique de Canis lupus, un mammifère de la famille des Canidés, 
laquelle comprend également le loup gris, ancêtre sauvage du chien, et le dingo, chien domestique redevenu sauvage.</contenu>
    </photo>
    <photo>
        <auteur>Olga</auteur>
        <date>2015-06-12</date>
        <source>http://stage.esy.es/MotsAppImages/porc.jpg</source>
        <titre>Porc</titre>
        <contenu>L'origine du porc domestique a fait l'objet de longs débats, tant sur le fait de savoir si l'animal était 
un sanglier domestiqué ou descendait d'un porc sauvage aujourd'hui disparu, que sur le fait de savoir dans quelle région 
de l'Eurasie s'était faite cette domestication</contenu>
    </photo>
    <photo>
        <auteur>Olga</auteur>
        <date>2015-06-12</date>
        <source>http://stage.esy.es/MotsAppImages/hérisson.jpg</source>
        <titre>Hérisson</titre>
        <contenu>Hérisson est un nom vernaculaire qui désigne en français divers petits mammifères insectivores 
disposant de poils agglomérés, durs, hérissés et piquants. Ce nom dérive du latin ericius. 
Les espèces les plus connues des francophones sont le Hérisson commun (Erinaceus europaeus) et 
le Hérisson oriental (Erinaceus concolor) mais il existe d'autres « hérissons » sur divers continents, y compris en Asie.</contenu>
    </photo>
    <photo>
        <auteur>Olga</auteur>
        <date>2015-06-12</date>
        <source>http://stage.esy.es/MotsAppImages/singe.jpg</source>
        <titre>Singe</titre>
        <contenu>Les singes sont des mammifères de l'ordre des primates, généralement arboricoles, à la face souvent glabre et caractérisés 
par un encéphale développé et de longs membres terminés par des doigts. 
Bien que leur ressemblance avec l'Homme ait toujours frappé les esprits, la science a mis de nombreux siècles à prouver le lien étroit 
qui existe entre ces animaux et l'espèce humaine.</contenu>
    </photo>
    <photo>
        <auteur>Olga</auteur>
        <date>2015-06-12</date>
        <source>http://stage.esy.es/MotsAppImages/pandas.jpg</source>
        <titre>Pandas</titre>
        <contenu>Les pandas sont des animaux originaires de Chine dans le continent asiatique. 
Le panda est une espece menacée il reste entre 1000 et 500 pandas. Deux espèces existent aujourd'hui (une autre, le panda nain, est une espèce fossile) :
le panda géant, un ursidé noir et blanc ;
le panda roux ou petit panda, un Musteloidea.</contenu>
    </photo>
</photos>
